如何有效地將機場癱瘓， 我教你

首先想講，我係航空業算係有啲知識所以我亦都明白如何能夠最有效地癱瘓機場。我本人用英文寫比較容易, 敬請原諒.

To severely inhibit an airports operations, lies in the words "Start-up". When referring to "Start-up", what we're really trying to say is how successful is the airline in ensuring their first flights of the day departs without any delays. This is because the same aircraft is scheduled to fly multiple times a day. A significant delay to the very first flight of the day is the most detrimental, as this automatically means the remaining flights the aircraft is scheduled to fly is guaranteed to delay.

A start-up disaster for the airport and the airlines causes immeasurable impact sometimes for multiple days if it affects an international fight. Some of the problems the airline begins to run into is issues like crew duty restrictions, airport slot times, fleet constraints, etc. In a sense it is like a domino effect, if the first domino falls, so does the rest.

The main goal when trying to destroy an airline/airports operation is to focus on start-up, once start-up is ruined, the whole day eventually becomes unsalvageable. Instead of focusing efforts on disrupting the airport operation mid-day, it is much more worth while disrupting the airport/airlines start-up.

中文總結： 第一班航班delay就大撚獲
但係第一班係指幾點？ 凌晨幾點
係咪每個航空公司都唔同時間

冇錯， 第一班機死就玩完， 但係要起馬要佢delay 3－4粒鐘。 如果係國泰, 香港航空, HKexpress呢啲本地航空公司, 我估佢哋嘅"Start-up" 係凌晨4am. 主要係要香港機場發出一個 agressive 嘅 "GDP" (Ground Delay Program)

push

幫手推呀！

推呀

嘩

推

你班連登仔唔好哂時間1pm做嘢， 要做就要一早做。 Start－up 先會搞到天下大亂。

但係短途先飛幾轉，歐洲航線唔會但罰得好金

驟眼睇1/9好多取消航班都係啲台灣果啲短線，搵唔返張成續表check，但可能果張成績表可以睇到佢地點取捨，當日被取消嘅航班都可能係相對無咁痛。

冇錯， 普通來講短途機係最容易recover。 因為一日好多班所以可以cancel & section。掉返轉長途機就好難recover。 但係CX呢啲大航空公司多數會protect啲international 大機所以會放棄好多短途細嘅航班。 所以我哋要由startup 入手， 殺晒佢啲細機，大機除非香港機場 Ground Stop， 佢哋一定放晒啲資源例如 『Crew 同埋 Slot Time』 去 protect。 但一旦佢咁做， 啲短途機就可以大部份講拜拜。